「台美交流解禁」中國狂言嗆美國 如龐皮歐訪台共機就飛臨台灣上空

美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）宣布解除美台交流限制，可想而知中國勢必有強烈反彈，中國官方喉舌《環球時報》率先開砲，今天的社評批評美國如同對世界和平「丟了原子彈」，強調北京將有「排山倒海式」的反應，文章還先發制人威脅稱，如果龐皮歐「膽敢」在卸任前訪台，共機將在「第一時間」飛臨台灣上空宣示主權。

《環時》這篇評論指稱，距離川普卸任只剩幾天，龐皮歐又對美中台關係「瘋狂的挖坑與埋雷」，「其嚴重後果難以預料」。

中國最愛在談論美台關係時反覆強調「一中」原則，《環時》的評論也不例外，文章宣稱美國限制對台的官方交往，是美國「國際義務」的一部分，如美國取消所有限制，「中美關係必將徹底重新定義，兩國將走向敵對，台灣問題和平解決的國際環境基礎將坍塌重要的一角。」

評論還說對於龐皮歐「喪心病狂之舉」，未來有兩件事還不確定，一是拜登政府是否會直接作廢，不予執行？一是美國國務院是否會把動作加大，安排龐皮歐卸任前突然訪台，造成美台升級官方交往的既成事實？

社評指，無論是上述哪一種，北京都需「堅決反對」，「予以迎頭痛擊」。

文章指，美駐聯合國大使克拉夫特訪台，可能是龐皮歐團隊在試探北京反應，所以北京要表明，如龐皮歐卸任前訪台，北京的反應將是「排山倒海式」的。

評論說：「屆時解放軍戰機將在第一時間飛臨台灣上空，以前所未有的方式宣示中國對台灣島的主權。如果台美方面膽敢做出過激反應，就很可能觸發戰爭，我們將給配合龐皮歐表演最後瘋狂的台當局以根本性的懲罰。」

文章也以中共一貫口吻恫嚇台灣，如台灣跟著瘋狂，美國政府最後幾天也可能成為民進黨政權存在的最後幾天，喊話要台灣別以為「一個已被美國人民拋棄的政府所上演的最後瘋狂可以成為台灣走向獨立的墊腳石」，可能招來「滅頂之災」。

評論聲稱，如台海局勢面臨攤牌，國際社會將站在中國和中國人民一邊，如川普政府在台灣問題突然攤牌，相當於「給世界和平扔了一顆原子彈」，中國會給予「最嚴厲的懲罰」。文章最後不忘自我喊話稱要「守護中國國家主權」，「在核心利益上犯我中華者，都將自取滅亡。」（大陸中心／綜合外電報導）

GO GO GO

唔做正契弟

美國總統艾森豪威爾去過台灣啦，so what共共

共機將在「第一時間」飛臨台灣上空宣示主權

我真係好撚驚呀 你呢.gif

支那：俾大家見識一下乜嘢叫排山倒海式咀炮！

台灣內政幾時輪到你中共出聲

依家出發囉咁

哇好驚

東沙,太平島

係自己國土使乜警告要飛入自己國土上空？

pom: 咁我唔去囉 叫我老細去平壤兜埋金將軍去ok?

識玩一定係19/1先去， 留番拜登執手尾

開人波喔 屌你70年都係得把口

會吠的狗不咬人

"共機將在「第一時間」飛臨台灣上空" => 同 Mike Pompeo say "Hi" 啫

美國不知幾想打仗

中共會否係呢兩個禮拜滅亡

好撚驚啊，屌你老母支那

金門上空都唔敢去啦咪話我睇死你

評論聲稱，如台海局勢面臨攤牌，國際社會將站在中國和中國人民一邊

哪來的信心
不如睇下你大佬俄佬同印度佬抽唔抽水好過啦